\documentclass[12pt,open]{article}

% Langue et encodage
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{tabto}
\usepackage{pdfpages}

% page
\usepackage[a4paper, left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm, headheight=22pt]{geometry}

% style
\usepackage{libertine}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}

% image
\usepackage[pdftex]{graphicx}   % Permet de faire l'entête avec images
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\usepackage{lscape}             % Permet de tourner une page en paysage
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\newcommand{\hsp}{\hspace{21pt}}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\pagestyle{fancy}

% paramétrage des hyperliens
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,    %colorise les liens
    breaklinks=true,    %retour à la ligne pour les longs liens
    urlcolor=blue,      %couleur des hyperliens
    linkcolor=black,    %couleur des liens internes au doc
    citecolor=blue      %couleur des liens vers les ref biblio
    }

% en tête
\fancyhead[L]{\includegraphics[scale=0.14]{Images/helha.png}}
% \fancyhead[C]{Section \thesection}
% \renewcommand{\headrulewidth}{1pt}

% pied de page
\fancyfoot[C]{page \thepage / \pageref{end}}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}


\begin{document}
\textsc{\LARGE \bfseries WP04.1 : Configuration du capteur.}

\section{Introduction}
Dans ce sous-WP est expliqué comment le capteur est utilisé pour le projet. Pour rappel, ce capteur est le "ADXL360".
\medskip
\newline
L'explication est divisée en partie de configuration du capteur. La configuration des registres et les données transmises sont faites via le protocole SPI.

\section{Soft Reset Register}
Ce registre permet un redémarrage et une ré-initialisation de l'accéléromètre. Tous les registres sont remis par défaut et le capteur et mis en standby. Il est requis de laisser 0.5ms de délais après chaque activation de ce registre.
\medskip
\newline
Ce registre est activé non pas avant chaque mesure mais avant chaque test complet.

\section{Power Control Register}
La figure \ref{fig:PowerControlRegister} présente le "Power Control Register". Ce registre est utilisé pour régler les modes de mesures et de bruits :
\begin{itemize}
  \item Le mode de mesure doit être activé pour procéder à la prise de données sinon, l'accéléromètre restera en "Sandby". 
  \item Le choix du mode de bruit consiste en un compromis bruit-consommation. La consommation n'est pas une contrainte pour ce projet sachant que la consommation d'un accéléromètre est de l'ordre du micro-ampère. Par contre, le client demande une résistance aux bruits la plus élevée possible afin d'avoir la meilleur mesure possible des tremblements. Par conséquent, l'option "Ultra-Low Noise" est sélectionnée.
\end{itemize}

\bigskip
\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Images/PowerControlRegister.png}
  \caption{Power Control Register.}
  \label{fig:PowerControlRegister}
\end{figure}

\section{Filter Control Register}
La figure \ref{fig:FilterControlRegister} présente le "Filter Control Register".
Ce registre nous permet de régler l' "Output Data Rate (ODR)" qui correspond à la fréquence d'échantillonage, celle suggérée par le client est de 128Hz ou 256Hz.
\medskip
\newline
Il nous permet également de régler le filtre antialiasing via "HALF BW" qui fonctionne soit en 1/2 de l'ODR pour respecter le critère de Nyquist (ou Shannon), soit en 1/4 de l'ODR si l'on souhaite avoir un filtre plus stricte.
\medskip
\newline
Ces deux conditions sont donc fortement liées et nous empêchent de procéder à une fréquence d'échantillonage de 256Hz. En effet, si l'ODR est de 400Hz, le filtre sera placé à 200Hz ce qui engendrera est déjà inférieur à 256Hz mais qui de plus provoque une atténuation de 3dB.
\medskip
\newline
En conclusion, nous configurons donc l'ODR à 400Hz, le filtre à 1/2 et la prise d'échantillons à 128Hz afin de répondre à tous les critères.
\medskip
\newline
Ce registre nous permet également de régler la marge en force-g des données prises par le capteur, nous avons sélectionné 8g comme conseillé par le client.

\bigskip
\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Images/FilterControlRegister.png}
  \caption{Filter Control Register.}
  \label{fig:FilterControlRegister}
\end{figure}

\label{end}
\end{document}